記者戴口罩稱「空氣達標」 遭當場質問

2018年11月10日

記者戴口罩稱「空氣達標」 遭當場質問

「碳九」洩漏造成泉州泉港生態災難，出事後地方當局多次發通報稱「油污已全部清除完」，但被現場採訪的內媒記者揭發並非事實，指至昨日油污尚未沒清完、空氣仍刺鼻，認為官方只想粉飾太平。央媒譴責地方政府掩耳盜鈴。

瀰漫濃烈柴油味

前日當地環保廳宣稱「海面油污已基本清理完畢」，新華社記者事後到場見到，政府人員仍在海面放置吸油氈，清理污染物，顯示清理未結束。央視發評論文章指，官方多次稱「油污已全部清除完」，但前線調查揭發，支撐魚排的發泡膠被腐蝕，洩漏海面油污未打撈乾淨，多名村民不適入院。央視評論認為，洩漏看是意外，實則不簡單，「事故後沒聽到當局拉響空氣質量警報，沒看見組織漁民處理污染自救，倒是看到有人用高壓水槍在空氣質量監測點附近沖洗。凡此種種，都給人捂蓋子、掩耳盜鈴印象。」評論認為上級相關部門應盡早介入，對事件問責。

泉港廣播電視台連日轉發官方通報，指泉港區空氣及水質達標，該台記者在場採訪時遭民眾斥責造假，「既然達標，你們為何還要戴着口罩（圖）採訪？」記者尷尬不己。有央媒記者走訪當地，距事發碼頭不足1公里的肖厝村仍嗅到瀰漫濃烈的類似柴油味，感到喉嚨難受、胸悶。

央視

上一則
上一則
魚排老闆口麻痹入ICU 轟當局隱瞞

下一則
下一則
陝西地下水重金屬超標 羊群暴斃

魚排老闆口麻痹入ICU 轟當局隱瞞
陝西地下水重金屬超標 羊群暴斃
毒油污腐蝕眼珠福建現「生化魚屍」校方逼上課 多名小童不適

認為官方只想粉飾太平

第一日先知咩支那人, 天津大爆炸後即刻噴綠油, 到依家都好似無下文咁, 中家都知咩事啦

個口罩黑撚過我條撚

支那不意外

又黎

唔係戴防毒面具 算達標啦